<resources>
    <string name="app_home">Aplikasi CDD merupakan sebuah aplikasi yang berbasis website dan mobile yang dibuat oleh developer CDD Team mahasiswa Poliwangi dalam rangka cipta inovasi dibidang pertanian. Tujuan dari aplikasi Chilli Disease Detector adalah agar para UMKM dan petani yang bergerak dalam bidang pertanian dapat mengidentifikasi atau mengklasifikasi penyakit dengan akurat. Dalam aplikasi CDD terdapat fitur klasifikasi penyakit dan memberikan sebuah solusi atau saran atas permasalahan dari penyakit yang teraktuasi pada penyakit tanaman cabai.</string>
    <string name="app_helpiterasi">Penggunaan aplikasi CDD sangatlah mudah sekali digunakan karena tampilan interface yang mudah digunakan oleh user. Pada bottom navigation bar terdapat lima bottom yang terdiri dari beberapa item untuk digunakan. Untuk mengidentifikasi penyakit cabai user memilih buttom scanner menggunakan camera atau memasukkan sebuah gambar untuk diolah menjadi data citra untuk diklasifikasi.User harus menunggu beberapa detik dalam pengolahan data citra yang diproses oleh sistem untuk mengeluarkan sebuah hasil dengan identifikasi penyakit dari data yang dimasukkan.</string>
    <string name="app_helptujuan">Pada cipta inovasi aplikasi CDD ini betujuan untuk mengklasifikasi tentang sebuah kondisi penyakit yang menjadi permasalahan pada tanaman cabai dengan beberapa macam jenis penyakit pada tanaman cabai yang biasa disebabkan oleh jamur, virus, factor cuaca, kelembapan tanah, dan tekstur kadar air. Dimana pada permasalahan ini kami memiliki sebuah solusi yang diterapkan pada pada kondisi daun dan cabai yang mempunyai penyakit untuk diklasifikasi dalam penyelesaian permasalahan bagi petani. Diharapkan dari adanya cipta inovasi ini para petani cabai dan UMKM yang bergerak dibidang pertanian dapat meningkatkan produktivitas sector pertanian guna mengurangi lonjakan harga cabai.</string>
    <string name="app_helpalgoritma">Algoritma data mining C4.5 merupakan salah satu algoritma yang digunakan untuk melakukan klasifikasi dan segmentasi pengelompokan yang bersifat prediktif dengan akurasi lebih kurang 75% dalam pengolahan data citra. Klasifikasi merupakan salah satu proses pada data mining yang bertujuan untuk menemukan pola yang berharga dari data yang berukuran relatif besar hingga sangat besar. Dalam pengolahan data citra Algoritma C4.5 menggunakan target keputusan, menyiapkan data training, dan menentukan entropy gain dari decision tree guna meningkatkan akurasi data citra.</string>
    <string name="app_helpklasifikasi">Studi literatur dari Algoritma C4.5 ini adalah dengan mengumpulkan data selanjutnya yang dibuatkan decision tree yang kemudian akan dihasilkan rule-rule solusi permasalahan, dari hasil penelitian faktor-faktor yang menjadi penyebab timbulnya penyakit pada tanaman cabai. Keunggulan metode Algoritma C4.5 untuk menentukan jenis penyakit pada tanaman cabai adalah bisa mengatasi missing value, bisa mengatasi data kontinu, dan pruning. Tahapan klasifikasi dalam algoritma C4.5 terdiri dari menentukan target keputusan, mempersiapkan data training dalam varietas kelas, dan menentukan entropy gain dalam pengolahan decision tree.</string>
    <string name="app_dashboardbercakdaun">Gejala serangan S. chrysanthemi atau bercak daun merupakan penyakit bercak-bercak hitam pada daun. Bercak berbentuk bulat dan berbatas tegas, sedangkan S. leucanthemi bercak-bercaknya berwarna coklat berbentuk bulat berukuran besar hingga 3 cm dan mempunyai lingkaran-lingkaran yang jelas. Pada bercak yang disebabkan S. chrysanthemi terdapat badan buah cendawan (piknidium) yang mempunyai lebar 150 - 250 mm, berisi konidium berbentuk tabung, bersel 3 - 4, dan berukuran 50 - 80 x 2 - 3 mm. S. leucanthemi mempunyai konidium yang lebih besar dengan ukuran 100 - 130 x 4 - 5 mm. Penyakit akan berkembang bila intensitas cahaya kurang, kelembaban tinggi, jarak tanam terlalu rapat, dan pemberian pupuk nitrogen yang terlalu banyak. Penyakit ini jarang menyerang pada musim kemarau.</string>
    <string name="app_dashboardbusukdaun">Penyakit busuk daun atau eptoria chrysanthemi Allesch. disebabkan oleh bakteri Pseudomonas chicorii. Gejala penyakit ini berupa bercak coklat kehitam-hitaman berair pada daun dan melebar hingga ke seluruh daun. Bercak ini seolah-olah mempunyai inti dan perlahan-lahan terpisah seperti gelombang. Pada stadium serangan lebih lanjut, daun akan berwarna kecoklatan dan mengering. Bakteri ini menyerang dengan intensitas tinggi bilamana kelembaban lingkungan pertanaman tinggi seperti pada musim hujan. Bila serangan sudah parah, penyakit ini dapat mengakibatkan kematian tanaman. Penyakit ini sangat sulit dikendalikan bila sudah mulai menyerang. Serangan penyakit patogen dapat berkembang dengan cepat pada musim hujan dengan kelembaban di sekitar kanopi > 95% dengan suhu sekitar 20° C.</string>
    <string name="app_dashboardlayu">Penyakit layu atau Fusarium oxysporum. disebabkan oleh patogen yang ditularkan melalui udara dan air. Gejala serangan ditandai tanaman menjadi layu mulai dari daun bagian bawah. Anak tulang daun menguning. Jaringan batang dan akar berwarna coklat. Gejala serangan Fusarium sp. adalah tanaman layu, daun menguning dan mengering mulai dari daun bagian bawah merambat ke daun bagian atas, dan akhirnya mengakibatkan kematian tanaman. Infeksi dapat melalui jaringan tanaman yang terluka pada tanaman rentan. Penyakit ini mudah menular melalui benih dan alat pertanian yang digunakan.</string>
    <string name="app_dashboardbusukbuah">Penyakit busuk buah atau Colletotrichum sp. disebabkan oleh patogen yang ditularkan melalui udara dan biji. Gejala serangan dimulai dengan timbulnya bercak coklat kehitaman pada permukan buah, kemudian bercak menjadi lunak. Pada bagian tengah bercak terdapat kumpulan titik hitam yang merupakan kelompok spora. Pada serangan berat menyebabkan seluruh permukaan buah keriput dan mengering dan warna kulit buah seperti cabai keriting.</string>
    <string name="app_dashboardviruskng">Penyakit virus kuning pada cabai  disebabkan oleh Begomovirus yang ditularkan oleh kutukebul Bemisia tabaci Genn. Mekanisme infeksi virus dalam tubuh tanaman terjadi hingga memunculkan gejala berupa daun berwarna kuning, kerdil dan menggulung ke atas (cupping). Gejala menguningnya daun terutama bagian atas (muda) mirip dengan gejala akibat kekurangan unsur mikro Fe. Tanaman yang terinfeksi pada awal pertumbuhan tidak akan menghasilkan buah dan tanaman tidak dapat tumbuh dengan normal. Jika tanaman terinfeksi saat memasuki fase generatif maka buah yang dihasilkan akan berbentuk kerdil dan bertekstur keras.</string>
    <string name="app_dashboardvirusgmn">Penyakit virus gemini pada cabai  disebabkan oleh gemini virus . Mekanisme infeksi virus dalam tubuh tanaman terjadi hingga memunculkan gejala berupa daun berwarna kuning, kerdil dan menggulung ke atas (cupping). Gejala menguningnya daun terutama bagian atas (muda) mirip dengan gejala akibat kekurangan unsur mikro Fe. Semua gejala yang muncul ini sebenarnya adalah merupakan akibat dari terhambatnya aliran nutrisi (fotosintat) dari source ke sink karena virus yang ada di dalam tanaman menguasai floem (floem limited virus). Tanaman yang terinfeksi pada awal pertumbuhan tidak akan menghasilkan buah dan tanaman tidak dapat tumbuh dengan normal. Jika tanaman terinfeksi saat memasuki fase generatif maka buah yang dihasilkan akan berbentuk kerdil dan bertekstur keras.</string>
    <string name="app_homesatu">Harga cabai di Kota Banyuwangi naik menyentuh hingga angka Rp 110.000 per kilogram. Kenaikan ini sudah terjadi sejak seminggu hingga sebulan terakhir. Meski ada kenaikan, namun para penjual cabai menyebut pembeli tidak mengeluh karena sudah paham dan maklum dengan kondisi yang membuat harga cabai melonjak. "Karena naiknya juga sama di semua pasar. Ya itu Rp 90 kilo. Tapi tetap ada pembeli. Cuma pembelian dikurangi. Biasanya beli sekilo jadi setengah kilo," kata Sriana (40), pedagang cabai di Pasar Blambangan.</string>
    <string name="app_homedua">Kabupaten Banyuwangi ditunjuk sebagai daerah penyangga komoditas cabai rawit secara nasional oleh Kementerian Pertanian. Hal ini untuk mengantisipasi terjadinya lonjakan harga cabai rawit di masa mendatang, khususnya saat musim penghujan. Sementara itu, Bupati Banyuwangi Ipuk Fiestiandani Azwar Anas menyambut baik program dari Kementerian Pertanian ini. Banyuwangi yang dikenal sebagai sentra cabai. Sangat tepat jika memilih Banyuwangi menjadi penyangga komoditas cabai rawit.</string>
    <string name="app_hometiga">Memasuki musim hujan, petani cabai besar di Kabupaten Banyuwangi dipastikan akan bekerja dua kali lipat. Mereka harus bisa merawat tanamannya dari serangan hama, terutama ulat buah (Bactrocera). Serangan lalat buah membuat cabai menjadi busuk dan berisi belatung. Menurutnya, lalat buah tidak memakan bagian buah, namun menaruh telur ke dalam bagian buah sehingga menimbulkan kebusukan. "Kalau pas ramai buah mangga kemarin, jumlah serangan lalat buah berkurang, karena ada saingan, gak banyak yang nyerang ke tanaman cabai," ujarnya.</string>
    <string name="app_homeempat">Polisi memeriksa tiga orang saksi terkait video viral kasus cabai palsu di Banyuwangi, Jawa Timur. Namun demikian, polisi masih belum menetapkan tersangka dalam kasus tersebut. Polisi memeriksa tiga orang saksi terkait video viral kasus cabai palsu di Banyuwangi, Jawa Timur. Namun demikian, polisi masih belum menetapkan tersangka dalam kasus tersebut. Orang nomor satu di Banyuwangi, Bupati Ipuk Fiestiandani menegaskan, pelaku pengecat cabai diduga hanya ingin mengambil keuntungan. “Banyuwangi adalah sentra cabai nasional. Terkait viral ada cabai dicat, kami yakin itu hanya oknum yang ingin mengambil keuntungan. Jika itu benar, kita semua menyesalkan. Kita percayakan proses penyelidikannya ke pihak kepolisian," kata Ipuk.</string>
    <string name="app_homelima">Menteri Perdagangan Muhammad Lutfi mengemukakan harga cabai masih akan terus bergerak fluktuatif. Naik-turunnya harga terjadi karena masalah mata rantai komoditas cabai di dalam negeri belum dapat diselesaikan. Menurut Lutfi, pemerintah sejatinya telah mengembangkan sistem resi gudang atau SRG dengan teknologi controlled atmosphere storage atau CAS untuk menyimpan barang komoditas. Sistem penyimpanan ini bertujuan untuk mencegah gejolak harga di pasar saat masa panen belum tiba dan stok komoditas menipis. Masalah tingginya harga komoditas saat stok menipis belum terpecahkan karena selama ini masyarakat masih enggan mengkonsumsi cabai dalam bentuk olahan atau cabai kering. “Kita maunya yang segar, enggak mau cabai botol, cabai pasta, atau cabai kering. Itu tantangan,” tutur Lutfi.</string>
    <string name="app_helpkmetode">Aplikasi CDD memiliki sebuah konsep dari Algoritma C4.5 dengan mengumpulkan data selanjutnya yang dibuatkan decision tree yang kemudian akan dihasilkan rule-rule solusi permasalahan, dari hasil penelitian faktor-faktor yang menjadi penyebab timbulnya penyakit pada tanaman cabai yang mengubah object gambar menjadi object citra. Algoritma C4.5 ini dapat mengenali varietas penyakit yang dikategorikan dalam beberapa kelas penyakit pada tanaman cabai, hasil klasifikasi object gambar tersebut kemudian diproses oleh system dan akan menghasilkan keluaran berupa informasi secara terperinci mengenali varietas penyakit pada tanaman cabai.</string>
</resources>